【歷史台】青銅時代和鐵器時代的高加索地區歷史

《高加索歷史》系列文章第二集已經推出，今次討論《青銅時代和鐵器時代的格魯吉亞》。

內文節選：

在公元前745，新亞述國王提格拉—特帕拉沙爾三世(Tiglath-Pileser III) 揮軍攻打烏拉爾圖王國並將其征服。為了應對並不適合美索不達米亞傳統戰車作戰模式的山區崎嶇地形，亞述人開始使用了騎兵(Cavalry)作戰。亞述人是美索不達米亞較早採用騎兵作戰的國家，他們的騎兵以兩匹為一組，身穿札甲，手持弓箭和長矛，是當時最先進、威力最強大的軍隊。然而由於烏拉爾圖比亞述更接近中亞草原和伊朗這些遊牧民族根據地，他們很可能比亞述更早掌握了騎兵這種當時最新穎的作戰模式。當時的高加索地區也以馴養和繁殖馬匹而知名。

憑藉當時近東世界幾乎無可匹敵的強大軍事力量，提格拉—特帕拉沙爾三世在戰場上打敗了烏拉爾圖。在公元前714年，亞述國王沙貢二世(Sargon II) 再次決定性地擊敗了烏拉爾圖的軍隊，國王魯薩一世(Rusa I)在恥辱中自殺身亡。烏拉爾圖在別無選擇下只能向亞述求和，

前七世紀末，米底波斯和巴比倫國王那波帕拉薩爾(Nabopolassar，《舊約聖經》譯作尼布普拉撒)的聯軍攻滅曾經不可一世的新亞述帝國，公元前612年，聯軍攻破亞述首都尼尼微城(Nineveh)，這歷史事件標誌著新巴比倫帝國的建立。而烏拉爾圖這個亞述附庸國的主權，則於公元前590年凡城(Van)遭到攻破後由米底波斯(瑪代波斯)接管。這也代表著烏拉爾圖作為一個獨立主權國家的結束，和波斯統治高加索時代的開始。

全文連結網址：

巴打又開歷史Po
但係d譯名好難睇

支持，呢個時期嘅歷史其實可以再睇得詳細啲。